其實抑鬱同無病呻吟有咩分別

呢個又抑鬱嗰個又抑鬱 究竟抑鬱係點

抑鬱係病
無病呻吟係冇病

自己睇DSM V

我個心理醫生講我抑鬱 佢分唔分到我係無痛呻吟定真有事

心理醫生未必信得過好多呃人

Btw 你可以咁睇

抑鬱係病，抑鬱病人會俾其他理解唔到既人直覺係無病呻吟

醫生/臨床心理學家會根據一啲準則
再加問症去落一個專業判斷
去斷定一個人有無病
你有懷疑，即管可以再搵第個醫生/心理學家拎多個專業意見

根據一啲文獻
7%嘅人會喺生命中經歷過抑鬱期，患上抑鬱症
抑鬱症係個幾普遍嘅病

好似冇心理醫生 得精神科醫生同心理學家

除非你剩係想人認同你話醫生/心理學家無用
唔好上連登問症，不如搵多個專業意見問下啦
唔理你係咪真係患咗抑鬱
相信你都生命中遇到好多唔如意嘅事，先會走到去見醫生/心理學家
多多保重，關心多啲自己嘅情緒啦..！

我都有depression但連我自己都覺得自己無病呻吟
情緒嘅嘢真係話嚟就嚟
最緊要係解決咗個心結先
不過好似我咁嘅感情嘢我真係唔知可以點。
對方連理都唔再理我。

抑鬱係生理病

心理影響生理再影響返心理都有可能

因為係你個腦問題你又知係個腦問題又解決唔到個問題又解決唔到個腦
感覺係知點做但做唔到/控制唔到

俾d時間同轉移目標遠離問題根源啦

十日有八日都要見到佢
受過一次傷仲唔夠咩 仲轉移目標